<?xml version="1.0"?>
 <news>
  <new>
     <title></title>
     <body></body>
  </new>
  <new>
     <title>Entrevista a Guzman Garmendia</title>
     <body>
       &lt;p&gt;Siguiendo con nuestras entrevistas, Guzman Garmendia ha sido otro de los ponentes que se ha prestado a responder a nuestro pequeño cuestionario:&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cuales son las reflexiones más importantes que quieres abordar en tu ponencia?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Mi ponencia, como no podía ser de otra forma, va a tratar de sacar las conclusiones más jugosas después de un año al frente de una Dirección General de Gobierno Abierto en España, en concreto la del Gobierno de Navarra. La materia de apertura de datos no es un tema banal, y trataré de describir como tuvimos que 'evangelizar', tanto dentro del Gobierno como fuera. Una vez abiertas las puertas y generada la confianza, establecimos que la mejor forma era 'co-crear', o lo que es lo mismo, la solución para acertar de lleno era construir con la ayuda de los ciudadanía. Una cosa es decirlo y otra es ponerlo en marcha. No fue fácil. Creamos foros de participación ciudadana presenciales, online y, como no, en las Redes Sociales, de ahí sacamos las más ricas conclusiones de aquellos que más sabían de la materia, los ciudadanos, conocen mucho más que nosotros, encapsulados en los despachos de gobierno. Todo este proceso de conversación continua y las conclusiones extraídas de estos foros y espacios 2.0, así como su puesta en práctica, será el eje principal de mi ponencia.&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Que argumentos darías a las administraciones para que lleven a cabo acciones de apertura de datos?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Básicamente hay dos argumentos inapelables. Por una parte, los datos se han creado con el dinero de los ciudadanos y de las empresas, ambos pagan sus impuestos, y, por tanto, pertenecen a ellos. Por otra parte, esa cantidad de datos envueltos en cajitas imaginarias cuidadosamente guardadas quién sabe donde, son generadores de riqueza y deben ponerse a disposición de aquellos que entienden que pueden enriquecer la sociedad con ellos. Cuando hablamos de riqueza, palabra tan perseguida como inexplicablemente vergonzante, hablamos de riqueza monetaria, pero también de riqueza cultural, factor a tener muy en cuenta a la hora de abrir esta información que no genera más que gasto en las cuevas en las que ahora son albergados.&lt;/p&gt;


	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué primeros pasos crees que hay que seguir para llevar esas acciones a cabo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Preguntar. Lo primero que debe hacer un Gobierno es preguntar a la ciudadanía. En este caso habrá que plantear la cuestión de que bases de datos deben ser abierta y las razones. En el caso de Navarra, establecimos que se hiciera en función de la posible generación de riqueza, insisto, tanto dineraria como cultural. A partir de ahí, habrá que ver como se repercuten los costes en la apertura de datos, ya que, no nos olvidemos, esto tiene u coste, y alguien debe sufragarlo. Si la administración entiende que se aprovechan debidamente, deberá ser ésta la que asuma los costes de apertura, de no ser así debería ser el solicitante. Muchas veces en esta materia se nos olvida que la transparencia y la colaboración tienen un coste, y hasta que este coste no esté contemplado en los presupuestos tendremos que trabajar así. El día que sí esté todo esto contemplado estaremos ante un verdadero Gobierno Abierto, habremos madurado.&lt;/p&gt;
     </body>
  </new>
  <new>
    <title>Entrevista a Alberto Ortiz de Zarate</title>
    <body>
        &lt;p&gt;A unos días del comienzo de las Jornadas, hemos pedido a varios de nuestros ponentes que nos concedan una entrevista. Alberto ha sido de los primeros en responder con mucho gusto a nuestras preguntas:&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cuales son las reflexiones más importantes que quieres abordar en tu ponencia?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;En mi ponencia voy a explicar el "modelo LUDO de gobierno abierto". Se trata de un modelo descriptivo que permite entender y ordenar las iniciativas de gobierno abierto en el marco del ciclo de creación de las políticas públicas. &lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Podemos decir que tras el modelo LUDO subyace la tesis de que la transparencia, la participación y la colaboración necesitan de un buen diseño y una buena práctica para alcanzar sus objetivos. Una de las claves de ese diseño es comprender el momento del ciclo de las políticas públicas en que se está aplicando. Otra clave es definir bien el grado de apertura –la cantidad de poder que se devuelve a la ciudadanía. &lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Por ejemplo, una política pública de apertura de datos, a la luz del modelo, puede ser una iniciativa de transparencia, en el caso de que provea datos valiosos para la evaluación y el control social. También puede ser una política participativa, siempre que permita la toma de decisiones compartida. Pero la apertura de datos no es valiosa si no se configura como una política de colaboración, que entrega datos para que la iniciativa social cree valor público a partir de ellos.&lt;/p&gt;


	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué argumentos darías a las administraciones para que lleven a cabo acciones de apertura de datos?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Yo distingo tres gamas de argumentos. &lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;El primero es el de los derechos ciudadanos. La información pública ha sido producida con dinero de todos y es de todos. Es un bien común. Por lo tanto, debe estar accesible para que pueda reutilizarse.&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;El segundo es el argumento de la legitimidad. Un Gobierno que quiera legitimarse ante la ciudadanía debe practicar una transparencia radical, como requisito previo para una corresponsabilidad en la gestión de lo público y lo común. La apertura de datos es un paso importante en esa dirección, porque empodera a los agentes sociales.&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;El tercero es el argumento económico. La información, como bien sabe Google, posee un valor económico latente. Si liberamos información reutilizable, estamos proporcionando materia prima para la generación de nuevos productos y servicios que redundarán en mayor riqueza para el territorio. En este contexto de crisis, es una de las mejores inversiones que pueden hacerse.&lt;/p&gt;


	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué primeros pasos crees que hay que seguir para llevar esas acciones a cabo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;A la hora de poner en marcha un proyecto de apertura de datos, tengo algunas recomendaciones que hacer:&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;- Alto liderazgo: es importante que el proyecto venga apoyado de manera estratégica, y que ese apoyo sea sonoro y continuado en el tiempo.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;- Sostenibilidad: en los tiempos que corren, es obligado optar por un proceso barato de apertura, que libere muchos datos con bajo coste. La buena noticia es que es posible.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;- Posibilismo: hay que concentrar los esfuerzos en liberar datos, más que en planificar, organizar o inventariar el acervo informativo de la institución. Lo primero es adquirir masa crítica, y para eso hay que empezar por lo más útil y lo más factible.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;- Participación: la política de datos abiertos debe codiseñarse con los reutilizadores -no sólo tecnológicos, sino también económicos y sociales. Hay que tener una interlocución constante con el sector infomediario.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;- Entusiasmo: este no es un proyecto rutinario, sino lo que por aquí llamamos "un mamut lanudo". ¡A por él! Es tiempo de caza.&lt;/li&gt;
 	&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
    </body>
  </new>
  <new>
    <title>Recuerda cómo fueron las I Jornadas Open Data Sevilla </title>
    <body>
      &lt;p&gt;
        Hace casi un año ya que cerramos el I Encuentro Opendata Sevilla con lo que la organización
definió como: "gran satisfacción en asistencia y ponencias". El salón de grados estaba prácticamente completo por una audiencia, por encima de 50 personas. Quien nos iba a decir por aquel entonces que este año rozariamos casi 250.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        El año pasado contamos con grandes ponentes y desde aqui queremos recordarles ya que sin ellos esto tampoco habria sido posible, desde aqui lanzamos un calido abrazo a Juan Leal, Alberto Abella, Javier de la Cueva, David Cabo, Fernando Gomez e Ildefonso Montero, este ultimo actualmente involucrado en el grupo y en la organización del nuevo evento y de sus actividades.&lt;/p&gt;


      &lt;p&gt;
       El Encuentro OpenData Sevilla tuvo como objetivos principales promover los principios sobre la apertura de datos, sus motivaciones, fundamentos y objetivos dentro de la comunidad universitaria, entre profesionales del sector y miembros de las instituciones públicas. Y por otro lado, sentar las bases para formar una comunidad entorno a este movimiento promoviendo la formación de equipos de trabajo para la realización de proyectos e iniciativas alrededor de Opendata.&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
      En este encuentro se habló sobre el movimiento Opendata, aspectos legales, iniciativas existentes, los datos en las administraciones públicas, los datos y sus distintos formatos, herramientas disponibles para el tratamiento de datos,etc.&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
      El encuentro fue organizado por el grupo Opendata Sevilla, que se creó para la organización del evento y la asociación Sugus GNU/Linux de la Universidad de Sevilla. Fue patrocinado por Emergya e Ingenia&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
       Recursos sobre el evento:
       &lt;ul&gt;
         &lt;li&gt;Vídeos de las ponencias impartidas disponibles en la cuenta de Vimeo (enlace: &lt;a href="https://vimeo.com/opendatasev" title="enlace a vimeo"&gt;vimeo&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
         &lt;li&gt;Álbum fotográfico de OpendataSevilla del evento en Flickr (enlace: &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/anarey/sets/72157628049629937/with/6362797253/" title="enlace a flickr" &gt;Flickr&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
       &lt;/ul&gt;
      &lt;/p&gt;
    </body>
  </new>
  <new> 
    <title>Telefónica: patrocinador Oro</title>
    <body>
     &lt;p&gt;&lt;img src="images/telefonica-logo.png" alt="Telefónica" /&gt;&lt;/p&gt;
     &lt;p&gt;
       Este año contamos con el apoyo de Telefónica como patrocinador oro de las II Jornadas de Gobierno Abierto y Open Data de Sevilla. Es por ello por lo que nos acompañará D. Joaquín Segovia Alonso, Director Administración Pública para Andalucía, Extremadura, Ceuta y Melilla de Telefónica durante la sesión inaugural de las jornadas Telefónica es la responsable del desarrollo del portal de datos abiertos de la Junta de Andalucía.
     &lt;/p&gt;
     &lt;p&gt;
     &lt;a href="http://grandesclientes.telefonica.es/es/juan-maria-gonzalez-junta-de-andalucia-open-data-facilita-la-creacion-de-nuevos-productos-servicios" title="Telefónica grandes clientes" >Grandes Clientes&lt;/a&gt;
     &lt;/p&gt;
    </body>
  </new>
  <new>
    <title>Ximdex, Desidedatum y Yaco Sistemas nuevos patrocinadores de Open Data Sevilla</title>
    <body>
      &lt;p&gt; 
      La familia de patrocinadores crece y si en la noticia anterior mencionabamos el compromiso por parte de Emergya e Ingenia por continuar dando soporte para proporcionar a todos los asistentes interesados en el movimiento opendata un evento magnifico, ahora toca el turno de agradecer publicamente a los nuevos patrocinadores sus aportaciones
      &lt;/p&gt;
      
      &lt;p&gt;
      Desde la organización de opendatasev agradecemos a estas empresas su esfuerzo y esperamos que disfruten de unas magnificas jornadas en nuestra compañia. 
      &lt;/p&gt;
    </body>
  </new>
  <new>
    <title>Emergya e Ingenia vuelven a apoyar Open Data Sevilla</title>
    <body>
      &lt;p&gt; 
      El año pasado sobre estas fechas se celebraba el primer evento opendatasev. Este evento fue posible gracias al trabajo y esfuerzo de muchos compañeros del grupo, de los compañeros de la asociación SUGUS de la Universidad de Sevilla y como no de sus patrocinadores.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
      &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/anarey/6362686147/in/set-72157628049629937" title="Evento del Año pasado" target="_blank" &gt;Enlace Externo&lt;/a&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
      Este año, tanto Emergya como Ingenia vuelven a apostar por un evento como este y todos los miembros de la organización del evento les agradecemos enormemente su esfuerzo y aportación. 
      &lt;/p&gt;
    </body>
  </new>

  <new>
    <title>Klicap colabora en el Hackathon con una instancia de Clinker Cloud</title>
    <body>
      &lt;p&gt; 
      Los compañeros de la empresa Klicap han prestado a través de su producto &lt;strong&gt;Clinker&lt;/strong&gt; patrocinio al evento mediante el suministro de cara al Hackathon del Sábado de una instancia gratuita de Clinker Cloud donde alojaremos todos los proyectos que se desarrollen.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
      &lt;a href="http://www.clinkerhq.com" target="_blank" title="Clinker" &gt; &lt;img src="images/logo_clinker.png" alt="Clinker" /&gt; &lt;/a&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
      Clinker es un producto 100% andaluz que permite disponer de un ecosistema software listo para ser usado y que nos vendrá de perlas para alojar todos los desarrollos que hagamos el sábado de una manera centralizada. Desde la organización de opendatasev os damos las gracias por esta generosa aportación! 
      &lt;/p&gt;
    </body>
  </new>

  <new>
    <title>Avances en la Comisión Europea en materia de Open Data y RISP</title>
    <body>
      &lt;p&gt;Tal y como se viene afirmando últimamente, &lt;a href="http://europa.eu/rapid/press-release_SPEECH-12-149_en.htm" title="Open Data From Crisis of Trust to Open Governing" target="_blank" &gt;los datos son el nuevo combustible que alimenta la era digital&lt;/a&gt;. Si tenemos en cuenta el amplio rango de oportunidades que el Open Data puede proporcionarnos, no es ninguna sorpresa que dentro de los planes de la Comisión Europea esté el continuar revolucionando la forma en la que las autoridades públicas comparten sus datos. A continuación se muestra una visión general de cuáles son las acciones llevadas a cabo por la CE hasta el momento en materia de Open Data e Información del sector público, así como una revisión de las acciones futuras más inmediatas.&lt;/p&gt;
     &lt;ul&gt; 
       &lt;li&gt; Autor: &lt;a href="http://datos.fundacionctic.org/author/carlos/" title="Enlace al autor" target="_blank"&gt; Carlos Iglesia &lt;/a&gt; &lt;li&gt;
       &lt;li&gt; &lt;a href="http://datos.fundacionctic.org/2012/10/avances-de-la-comision-europea-en-materia-de-open-data-y-risp/" title="Enlace a la fuente de la noticia" target="_blank"&gt; Enlace externo&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;  
     &lt;/ul&gt;
    </body>
  </new>

  <new>
   <title>Iniciativa #adoptaunaplaya de @opendatasev</title>
   <body>
      &lt;p&gt; El grupo &lt;b&gt;Opendata Sevilla&lt;/b&gt; está organizando sus &lt;b&gt;II Jornadas Gobierno Abierto y Opendata&lt;/b&gt; que se celebrarán en la Universidad Pablo de Olavide los días 23 y 24 de noviembre. &lt;/p&gt;
  
      &lt;p&gt;Dentro de sus actividades, como acción de impacto y antesala de las jornadas, hemos lanzado la iniciativa &lt;b&gt;“adopta una playa”&lt;/b&gt; (#adoptaunaplaya") a través de la cual se pretende generar un dataset con los datos de las mediciones de calidad de las aguas de baño de España, desde una playa, hasta un río, laguna, etc. Una vez contemos con todos los datos llevaremos a cabo varios ejercicios de visualización de datos.&lt;/p&gt;

      &lt;h5&gt;Cómo colaborar&lt;/h5&gt;
      &lt;p&gt;La iniciativa consiste fundamentalmente en que la persona que quiera colaborar con nosotros adopte un espacio de baño y se haga responsable de cargar en un fichero público los datos de ese espacio; se tarda menos de 5 minutos. Puedes encontrar las instrucciones en la web de #adoptaunaplaya.&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;Los datos se recopilan a través del Sistema de Información Nacional de Aguas de Baño (Proyecto Nayade), dependiente del Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad el cual se encarga de realizar las mediciones de calidad de aguas de baño.&lt;/p&gt;

      &lt;h5&gt;Posibles aplicaciones&lt;/h5&gt;
      &lt;p&gt;Si eres investigador/a, profesor/a, periodista, ecologista, estadista, etc. seguro que se te ocurren multitud de aplicaciones y posibles formas de sacar partido a esta información. Nosotros vamos a proponer la siguiente: llevar a cabo una geolocalización de los datos y posteriormente cruzar dicha información con los datos del Registro Estatal de Emisiones y Fuentes Contaminantes.&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;Además de colaborar, si te resulta interesante la iniciativa, puedes ayudarnos a difundirla entre tus contactos y redes sociales.&lt;/p&gt;

      &lt;h5&gt;Más información&lt;/h5&gt;
      &lt;p&gt;Puedes encontrar más información sobre la iniciativa #adoptaunaplaya en: http://adoptaunaplaya.es/site/&lt;/p&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;Autor: &lt;a href="http://es.linkedin.com/in/davidrjordan" title="Enlace al autor" target="_blank"&gt;David Rey&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
   </body>
  </new>
 </news>

